При возникновении события в системе (например, аварийной ситуации, неисправности оборудования, других изменениях в ходе процесса) появляется всплывающее окно сообщения с описанием произошеднего события (Рисунок~\ref{fig:message}). Появление окна сопровождается звуковым сигналом (единым для всех сообщений одной категории).

\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[scale=1]{Message}
\caption{Всплывающее окно сообщений} \label{fig:message}
\end{figure}

В верхней части сообщения прописано название агрегата и канала, а также состояние этого канала.

\section{События в системе}\label{sect:events}

\point
Предупредительные:

\begin{itemize}
\item
Слабо выраженный дефект - предупреждение;

\item
Неисправность измерительного канала;

\item 
Превышение предупредительной уставки - <<Зона C>> для оборудования согласно ГОСТ;

\item
Единичная потеря связи.
\end{itemize}

\point
Аварийные:

\begin{itemize}
\item
Средне выраженный дефект - требует принятия мер;

\item
Сильно выраженный дефект - НЕДОПУСТИМО;

\item
Превышение аварийной уставки - <<Зона D>> для оборудования согласно ГОСТ;

\item
Неисправность измерительной аппаратуры;

\item
Неисправность системы питания - переход на ИБП;

\item
Потеря связи с коммутаторами.
\end{itemize}

\section{Действия оператора при появлении события} \label{sect:reaction}
\setcounter{point}{0}

\point
При появлении Предупредительного сигнала о неисправности (индикатора и/или звукового сообщения в системе) - оператор обязан информировать дежурного инженера КИПиА;

\point
При появлении Аварийного сигнала (индикатора и/или звукового сообщения в системе) - неисправность, потери связи с коммутатором, переход питания на ИБП, - оператор обязан зафиксировать событие в журнале эксплуатации системы и сообщить дежурному инженеру КИПиА;

\point
При появлении сигнала о слабо выраженном дефекте машины (индикатора и/или звукового сообщения) - оператор обязан проинформировать дежурного инженера-механика о появлении дефекта и степени его проявления;

\point
При появлении сигнала о средне выраженном дефекте машины (индикатора и/или звукового сообщения) - оператор обязан проинформировать дежурного инженера-механика о появлении дефекта и степени его проявления, открыть тренды вибрационных сигналов и оценить скорость роста вибрационных параметров (см. руковоство пользователя), после чего зафиксировать событие в журнале установки (, проинформировать дежурного инженера механика;)

\point
При появлении сигнала о сильно выраженном дефекте машины (индикатора и/или звукового сообщения) - оператор обязан:

\begin{itemize}
\item
Проинформировать дежурного инженера-механика о появлении дефекта и степени его проявления;

\item
Сформировать отчет <<Вибрационного контроля>>, подписать его у дежурного инженера-механика;

\item
Зафиксировать событие в журнале установки;

\item
Совместно с дежурным инженером-механиком открыть тренды вибрационных сигналов и оценить скорость роста вибрационных параметров (см. руководство пользователя)

\item
Отчет и информацию о росте контролируемых параметров предоставить Начальнику установки.
\end{itemize}